\section{Применение модифицированного приближения Томаса-Ферми для расчета ...} \label{mtfa_InAs}
Для расчета поверхностного потенциала и профилей свободных носителей заряда проводилось численное решение уравнение Пуассона с использование модифицированного приближения Томаса-Ферми  \cite{Paasch1982, Veal2006}. Данное приближение использовалось из-за того, что оно
позволяет напрямую учесть непараболичность энергетического спектра электронов  без необходимости проводить самосогласованное решение уравнений Шредингера и Пуассона.  Состоятельность такого подхода была показано применительно широкого спектра материалов, включая InAs, InN  и др. \cite{lowe2003, Veal2006}. 

Использование MTFA позволяет учесть падение концентрации в ноль на поверхности


Локальная плотность состояний  с учетом непараболичности определяется как \cite{bebb1971}:
\begin{equation}
	\label{eq:lds_nonpara}
	\rho \left(z,E\right) = \frac{1}{2\pi^2} \left(\frac{2m_{\Gamma}}{\hbar^2}\right)^{3/2} \!\!\! \sqrt{E -E_C} \cdot \sqrt{1+\alpha\left(E - E_C\right)} \cdot \left(1+ 2\alpha (E - E_C)\right),
\end{equation}

\noindent где $m_{\Gamma}$ -- эффективная масса в \todo{...}, $E_C$ -- дно зоны проводимости и  $\alpha$ -- коэффициент непараболичности, определяемый из \todo{модели Кейна} \cite{Ariel1992}:

$$
	\alpha = \frac{1}{E_g}\left(1 - \frac{m_{\Gamma}}{m_0}\right)^{\!2}.
$$

Для InAs $\alpha \approx ...$ 

Концентрация электронов в MTFA  с учетом (\ref{eq:lds_nonpara}):
\begin{equation}
	n(z) = \int_{E_C}^{\infty} \rho\left(z,E\right)f_{FD}(E)f(z, E)\mathrm{d}E,
\end{equation}
\noindent где $f_{FD}(E)$ -- функция Ферми-Дирака, а $f(z, E)$ --

$$
	f(z, E)  = 1 - sinc\left( \frac{2z}{L} \left(\frac{E-E_C}{k_BT}\right)^{1/2} \left(1+\alpha (E-E_C)\right)^{1/2}\right),
$$

\noindent где $L$ -- ... и для InAs 
\clearpage
